「抗共橋頭堡」冇手足可以將六國論譯做英文放上Twitter

要全球抗共
斃在賂秦阿

推

六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。或曰：「六國互喪，率賂秦耶？」曰：「不賂者以賂者喪，蓋失強援，不能獨完，故曰弊在賂秦也。」[1]

秦以攻取之外，小則獲邑，大則得城，較秦之所得，與戰勝而得者，其實百倍；諸侯之所亡，與戰敗而亡者，其實亦百倍。則秦之所大欲，諸侯之所大患，固不在戰矣。[2]思厥先祖父，暴霜露，斬荊棘，以有尺寸之地。子孫視之不甚惜，舉以予人，如棄草芥。今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣。[3]然則諸侯之地有限，暴秦之欲無厭，奉之彌繁，侵之愈急，故不戰而強弱勝負已判矣。至於顛覆，理固宜然。古人云：「以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。」此言得之。[4]

齊人未嘗賂秦，終繼五國遷滅，何哉？與嬴而不助五國也。五國既喪，齊亦不免矣。燕、趙之君，始有遠略，能守其土，義不賂秦。是故燕雖小國而後亡，斯用兵之效也。至丹以荊卿為計，始速禍焉。[5]趙嘗五戰於秦，二敗而三勝。後秦擊趙者再，李牧連卻之。[6]洎牧以讒誅，[7]邯鄲為郡；[8]惜其用武而不終也。

且燕、趙處秦革滅殆盡之際，可謂智力孤危，戰敗而亡，誠不得已。[9]向使三國各愛其地，[10]齊人勿附於秦，刺客不行，良將猶在，則勝負之數，存亡之理，當與秦相較，或未易量。[11]

嗚呼！以賂秦之地，封天下之謀臣；以事秦之心，禮天下之奇才；並力西嚮，則吾恐秦人食之不得下咽也。[12]悲夫！有如此之勢，而為秦人積威之所劫，日削月割，以趨於亡，為國者無使為積威之所劫哉！[13]

夫六國與秦皆諸侯，[14]其勢弱於秦，[15]而猶有可以不賂而勝之之勢；茍以天下之大，而從六國破亡之故事，[16]是又在六國下矣！

push

依篇文真係警世，中學學都諗住求其學完算，點知歷史不斷在重複。英文得2幫推

香港人日程表提醒事項
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

第12攻，攬炒Channel 上線！連環去信英國外相、商會，支援Simon、國泰員工、HSBC！

〈 光復香港 時代革命 〉一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

現代版：你交稅比政府黎養狗打自己係咪on9

有冇手足可以譯到
小弟英文閪到連20隻字母都記唔晒
差2隻
記得18隻
要你地幫幫手

On the Six Fallen States

The fall of the Six States was not owing to their inferior weaponry or lost battles but to their bribing the State of Qin, resulting in the undermining of their strength, which was in fact the cause of their ruin. One may ask: Since the Six States perished one after another, was this all due to their bribing Qin? The answer is: The ones that did not bribe it perished because of the ones that did. For a state could not survive without a strong support. That is why I say that bribing Qin was at the bottom of their collapse.

Apart from seizure of land by wars, Qin acquired through their bribery towns in minor cases and cities in major cases. These, put together, were a hundred times more than those occupied through its victories. By the same token, the towns and cities lost by the principalities were also a hundred times more than those lost through their defeats. Therefore, the great avarice of Qin and the great disaster of the principalities had nothing to do with wars. Just think how their forefathers, exposed to inclement weather, hacked a way through brambles in order to gain a piece of land, while their offspring, making little of it, gave it up to others unstintingly, ceding five towns this day and ten towns that day for peace and ease of a single night. But they woke up only to find the Qin troops coming again. Nevertheless, there was a limit to their land whereas there were no bounds to Qin’s greed. The more land was ceded to it, the more unrelenting its aggression became. Thus, even without wars the balance of power and the chance of victory for the two sides were only too evident, and it stood to reason that the six principalities should have been annihilated. The ancients said: “To propitiate Qin with land is like extinguishing fire with faggots—no end of the faggots and no cease of the fire.” It is indeed an apt remark.

我得3
仲要出黎做左幾年時 唔洗拎筆

The State of Qi did not bribe Qin, yet it also perished after the other five. How to explain it? The answer is: Qi was reconciled with Qin and did not help the other five, whose collapse inevitably led to its own. The sovereigns of the Yan and Zhao principalities, guided by a far-sighted strategy, were at first enabled to defend their territory, refusing to bribe Qin out of a sense of justice. Although Yan was a small principalities, it fell the last of the six, due to its resistance to Qin by armed force. It was only when Prince Dan resorted to the stratagem of using Jing Ke to assassinate the King of Qin that it was doomed. Zhao had prosecuted five wars with Qin, suffering two defeats and scoring three victories. Later Qin attacked Zhao again, but each time was repulsed by General Li Mu. This situation lasted until Li was slain because of traducers and Handan, Zhao’s capital, was turned into a prefecture of Qin. So it was regrettable that Zhao failed to carry the use of arms through to the end. However, Yan and Zhao, in the face of the collapse of approximately all the other principalities, might be said to be at the end of their resources. Their ruin was brought about by military defeats and was in the nature of things. If Han, Wei and Chu had cherished their land, Qi had not submitted to Qin, Yan’s assassin had not done his mischief and Zhao’s able general had not been killed, it would be hard to say whether the Six States or Qin would have stood to win and survive.

Alas! If the Six States had granted the land they used to bribe Qin to the resourceful strategists of their countries and had treated their prodigious talents with the same respect they paid to Qin, and had joined forces to meet the challenge from the west, I am afraid that Qin would have found it difficult to swallow up their territory. Alas, that they, with such an originally advantageous situation in their favor, should have been overwhelmed by Qin’s bluster, ceding land day in and day out and ending in their common collapse! How I wish that the rulers of a country would not be intimidated by the bluff of their enemies!

自己譯？

The Six States and Qin were all principalities. Even though they were in a week position as compared with the latter, there still might exist a possibility of their winning victory over it without bribing it. How much more this must be the case with a great empire! Should such an empire follow in the footsteps of the Six States which invited their own ruin, it would prove even inferior to them!

Google

需要整做文宣圖請出聲 我可幫手

[破局方向]國際文宣戰，但需要全香港人幫手做一件小事 long but must read

好強大

「今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣。」

「以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。」

呢兩句如果整中文同英文版本既文宣會唔會簡而精?
點睇?

開左個新AC
之前個個全部Follow睇咸野

妙極 goodgood